\subsection{Funkcje}
Funkcja jest to wydzielona część kodu spełniająca określone zadania. W Pythonie funkcje definiujemy za pomocą słowa kluczowego \texttt{def}. Do funkcji możemy przekazywać wartości za pomocą argumentów.
Wartości z funkcji zwracamy za pomocą instrukcji \texttt{return}.\\
Przykład:
\begin{lstlisting}[caption={funkcja}, label=f5e 1]
def moja_funkcja(arg1, arg2):
	suma = arg1 + arg2
	return suma
\end{lstlisting}
Python posiada określoną liczbę wbudowanych funkcji \href{https://docs.python.org/3/library/functions.html?highlight=print#print}{Built-in Functions}, między innymi funkcje \texttt{print()} - wyświetlającą napis w oknie konsoli
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{./png/print.png}
\caption{funkcja print()}
\end{figure}